'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH halockrun 1M "2006 年 4 月 10 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
halockrun \- ファイルロック保持中の子プログラムの実行
.SH 形式
.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/halockrun\fR [\fB-nsv\fR] [\fB-e\fR \fIexitcode\fR] \fIlockfilename\fR \fIprog\fR [\fIargs\fR]
.fi

.SH 機能説明
.sp
.LP
\fBhalockrun\fR ユーティリティーは、ファイルロックを要求し、そのロックを保持したままプログラムを実行するための便利な方法を備えています。このユーティリティーではスクリプトロックがサポートされるので、Bourne シェルなどのスクリプト言語でプログラミングする際には役立ちます。\fBsh\fR(1)を参照してください。
.sp
.LP
\fBhalockrun\fR は、ファイル \fIlockfilename\fR を開き、ファイル全体に対して排他モードでファイルロックを要求します。\fBfcntl\fR(2)\fB\fRを参照してください。.次に、引数 \fIargs\fR でプログラム \fIprog\fR を子プロセスとして実行し、子プロセスが終了するまで待機します。\fB子プロセスが終了するとロックを解除し、子プロセスと同じ終了コードで終了します。\fR
.sp
.LP
子プロセスで、\fIprog\fR は危険領域で実行されます。この危険領域は形がよく整われているため、子プロセスがどのような方法で終了してもロックが解除されることです。これらの方法は全体的に効果的です。
.sp
.LP
ファイル \fIlockfilename\fR を開けない場合や作成できない場合、\fBhalockrun\fR は標準エラーメッセージを出力し、終了コード \fB99\fR で終了します。
.sp
.LP
このコマンドは、大域ゾーンまたは非大域ゾーンで実行できます。このコマンドは、このコマンドを実行した大域ゾーンまたは非大域ゾーンだけ に影響します。
.SH オプション
.sp
.LP
次のオプションがサポートされています。 
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-e\fR \fIexitcode\fR \fR
.ad
.RS 28n
.rt  
通常、\fBhalockrun\fR によって検出されたエラーは終了コード \fB99\fR で終了します。\fB-e\fR オプションでは、この特別な終了コードの値を変更できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-n\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
非ブロックモードでロックを要求します。ロックがすぐ許可されない場合、\fBhalockrun\fR は \fIprog\fR を実行せずに終了コード \fB1\fR でただちに終了します。この動作は \fB-e\fR オプションの影響を受けません。 
.sp
\fB-n\fR オプションを省略すると、ブロックモードでロックを要求します。つまり、\fBhalockrun\fR ユーティリティーは、ロックが使用可能な状態になるまで待機します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-s\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
排他モードではなく共有モードのファイルロックを要求します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-v\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
\fB標準エラー出力 \fR に冗長出力します。
.RE

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
子プロセスが起動しないなどの \fBhalockrun\fR 自体によるエラーが検出された場合、\fBhalockrun\fR は終了コード \fB}99\fR で終了します。\fB-e\fR オプションで終了コードの値をそれ以外の値に変更できます。「\fBオプション \fR」を参照してください。
.sp
.LP
それ以外の場合、\fBhalockrun\fR は子プロセスの終了コードで終了します。
.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWscu
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
\fBfcntl\fR(2)、\fBattributes\fR(5)
